傳中共祕密轉移在押維吾爾人 沿線戒嚴

【大紀元2018年09月21日訊】（大紀元記者梁義報導）中共再教育中心關押著百萬新疆維吾爾人的消息被曝光後震驚西方社會。美國政府對新疆維吾爾人的情況惡化表示關切，美國國會人士也呼籲制裁。國際聚焦之下，傳近日中共正在將在押的維吾爾族人向各地分流，過程高度保密。

有大陸體制內消息人士從其警察朋友處獲得消息，近幾天被關押在再教育中心的新疆維吾爾族人在往各地分流。這個作業高度保密，運送沿線全部戒嚴。

消息人士對大紀元透露，他所在的地區被分流了1500人，參與工作的警察都簽了保密協議。

他推測，因為一兩百萬在押維吾爾人要化整為零的分流，估計各地監獄看守所裡應該都有。他則擔心這些在押維吾爾族人被分流後被殺害。

最近幾年來，中共對新疆維吾爾人的鎮壓和監控變本加厲。聯合國近期指，接獲可靠證據顯示，新疆百萬名維吾爾族人被關押在再教育營。學者和活動人士估計，另有約200萬人正在接受某種形式的強迫性再教育或灌輸洗腦。

儘管中共當局雖矢口否認聯合國的說法，但《華爾街日報》與一名影像分析專家檢視的衛星照顯示，新疆多座關押維吾爾族人的再教育營規模正在擴大，一處靠近喀什市的營區規模，比去年11月擴增一倍。

美國星球實驗室公司（Planet Labs）的衛星影像顯示，吐魯番市的一座再教育營被4.5公尺高牆環繞，自去年6月以來不斷擴建，今年8月還出現新建築。

與此同時，再教育中心最近屢次傳出被關押人員非正常死亡的消息。世界維吾爾大會主席多里坤．艾莎的母親前不久在再教育中心過世。維吾爾宗教領袖、學者穆罕默德．薩利．阿吉也於今年初在被關押期間死亡。

除了再教育中心之外，中共還在新疆全境進行各種監控，禁止在學校教授維吾爾族語言，拆毀維族歷史建築等等。

美國國務院近日也對中共鎮壓新疆維吾爾人的情況惡化表示深感關切。國會兩黨議員也敦促美國政府對在新疆推行相關政策的中共官員實施制裁，包括名列中共政治局委員的新疆黨委書記陳全國。

美國助理國務卿Manisha Singh14日在國會聽證會上表示，美國正在注意中共鎮壓新疆維吾爾的做法。而《全球馬尼次基法》（Global Magnitsky）是美國用來遏止世界各地侵害人權行為的工具。

美國《全球馬尼次基法》授權行政部門，對外國違反人權及貪腐人士實施制裁行動，包括禁止入境、凍結並禁止官員在美國的財產交易。#

中国驻瑞典大使馆批辱华节目：挑战人性良知

人唔笑狗都吠

當年睇Band of Brothers 搵到集中營嗰幕
我覺得好震撼
估唔到係2018年仲有呢樣嘢
多謝支共令我大開眼戒

中共係咪驚美帝做野幫手放走班維人

希望美帝可以空投呢枝比佢地

二戰時盟軍瘋狂空投

反人類政權

痴線
可以同德國納粹、赤柬齊名

赤柬當年就係支共出兵支持既

東亞伊斯蘭班友都廢既

咁撚耐都未打柒支那

同中東嗰班真係差幾皮

外國班人權撚邊得閒理

直頭有中共軍事顧問在旁指導屠殺華僑

仲有 羅興亞人

被緬甸殺到無得還手

點只齊名。睇下歷史 中共係比以上兩個更恐怖
赤柬殺幾百萬 納粹殺幾百萬
中共殺左近億人 禍害仍至今
你睇下台灣人同大陸人就知 同一個種族 大家都係漢人 文化思想都差好遠

中國因為人口多, 中共自然殺得多
同埋中共殺既人,好多都係餓死, 例如大躍進就餓死幾千萬

但計番比例, 其實赤柬 殺得更多